{"id":1003,"date":"2024-08-20T08:40:38","date_gmt":"2024-08-20T11:40:38","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/blog\/?p=1003"},"modified":"2024-08-26T08:49:14","modified_gmt":"2024-08-26T11:49:14","slug":"palmeiras-vai-contestar-sumula-do-choque-rei-e-barros-critica-claus-esta-sendo-mentiroso","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/blog\/2024\/08\/20\/palmeiras-vai-contestar-sumula-do-choque-rei-e-barros-critica-claus-esta-sendo-mentiroso\/","title":{"rendered":"Palmeiras vai contestar s\u00famula do Choque-Rei, e Barros critica Claus: &#8220;Est\u00e1 sendo mentiroso&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>O Palmeiras vai \u00e0 CBF e STJD para contestar a s\u00famula de Raphael Claus sobre a vit\u00f3ria por 2 a 1 contra o S\u00e3o Paulo. Anderson Barros, diretor de futebol alviverde, diz que o \u00e1rbitro mentiu ao relatar confus\u00f5es do Choque-Rei, inclusive a que o envolveu, no intervalo da partida.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 N\u00e3o vamos entrar com of\u00edcio para a comiss\u00e3o de arbitragem. Vamos entrar com representa\u00e7\u00f5es nos tribunais competentes. Quando se tem uma s\u00famula que n\u00e3o \u00e9 verdadeira, tem muitos erros, vamos contest\u00e1-la. Sen\u00e3o a s\u00famula \u00e9 sempre soberana, voc\u00ea paga por algo que n\u00e3o cometeu. Quando voc\u00ea erra, tem que pagar. E chegou a um momento em que precisamos dar um basta \u2013 disse, ao ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Na s\u00famula, Claus escreveu que Barros o confrontou no intervalo do jogo, com a seguinte declara\u00e7\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Claus, qual o seu problema com a nossa comiss\u00e3o t\u00e9cnica? Voc\u00ea tem problema, \u00e9 melhor n\u00e3o apitar mais. Voc\u00ea \u00e9 tendencioso.<\/p>\n\n\n\n<p>O diretor de futebol do Palmeiras diz que o \u00e1rbitro n\u00e3o fez o relato completo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Falei com o Claus, e repito religiosamente o que falei. Por isso vou dizer que o Claus est\u00e1 sendo mentiroso.<br>\u2013 N\u00e3o falei isso. Disse: &#8220;voc\u00ea est\u00e1 sendo tendencioso&#8221;, naquele momento. E vou provar isso, com tudo que aconteceu durante o jogo \u2013 rebateu.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 N\u00e3o disse que ele \u00e9 tendencioso. E ainda falei com comprova\u00e7\u00f5es, de que falei que o respeito. Errei por que gritei? Ok, sou o primeiro a assumir. Mas se n\u00e3o quer apitar com esta comiss\u00e3o t\u00e9cnica, voc\u00ea n\u00e3o apita, ok. Bota gente nova.<\/p>\n\n\n\n<p>Anderson Barros ainda critica o relato da expuls\u00e3o de Jo\u00e3o Martins. O auxiliar de Abel Ferreira levou o cart\u00e3o vermelho direto ao fim do primeiro tempo, de acordo com a s\u00famula por ter dito:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Tem que apitar para os dois lados, seu crit\u00e9rio \u00e9 uma vergonha. A arbitragem aqui \u00e9 uma vergonha.<br>No intervalo, Jo\u00e3o chamou Claus de mentiroso, de acordo com o documento assinado pelo \u00e1rbitro.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Quando ele fala do Jo\u00e3o Martins, seu crit\u00e9rio \u00e9 uma vergonha. O \u00e1rbitro em um jogo de futebol daquele, escuta tudo com perfei\u00e7\u00e3o e relata aquilo e est\u00e1 valendo? \u2013 questionou Barros.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Por que ele expulsou o Jo\u00e3o Martins? Porque disse que usou crit\u00e9rios diferentes, a\u00ed para ele (Claus) diz que a arbitragem \u00e9 uma vergonha. Ent\u00e3o o STJD, tem leitura labial. N\u00e3o pode ser s\u00f3 assim, jogar todo mundo contra todo mundo \u2013 completou.<\/p>\n\n\n\n<p>Diretor cobra clubes por barb\u00e1rie<br>O Palmeiras deixou o Allianz Parque sem entrevistas de Abel Ferreira nem jogadores pela confus\u00e3o generalizada que ocorreu ao apito final. Anderson Barros explicou o porqu\u00ea.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Era dar som para uma barb\u00e1rie em que todos est\u00e3o errados. Com a briga, todos est\u00e3o errados. Todo mundo est\u00e1 errado, n\u00e3o pode acontecer no futebol, n\u00e3o pode acontecer no futebol \u2013 ressaltou.<\/p>\n\n\n\n<p>Para o diretor de futebol, o acontecimento que rendeu as expuls\u00f5es de Rodrigo Nestor e Z\u00e9 Rafael depois do jogo, demonstra a &#8220;fal\u00eancia&#8221; dos envolvidos no futebol e responsabilizou os dois clubes.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 As pessoas n\u00e3o podem inverter valores. Se o gandula errou, vai ser punido por isso, \u00e9 justo. Mas n\u00e3o podem esquecer que quando o Veiga chutava a bandeirinha do Palmeiras, tomava (cart\u00e3o) amarelo. Ele (Luciano) chutou a nossa bandeira e mandou a torcida calar a boca. Tem que ter um pouco de senso \u2013 avaliou.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 O culpado \u00e9 o S\u00e3o Paulo e o Palmeiras. Os atletas, seguran\u00e7as, dirigentes. N\u00e3o \u00e9 justo cometermos uma barb\u00e1rie e transferir a responsabilidade para quem menos tem \u2013 prosseguiu.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Estamos destruindo um grande produto, nosso futebol, que nos sustenta \u2013 concluiu.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Palmeiras vai \u00e0 CBF e STJD para contestar a s\u00famula de Raphael Claus sobre a vit\u00f3ria por 2 a 1 contra o S\u00e3o Paulo. Anderson Barros, diretor de futebol alviverde, diz que o \u00e1rbitro mentiu ao relatar confus\u00f5es do Choque-Rei, inclusive a que o envolveu, no intervalo da partida. \u2013 N\u00e3o vamos entrar com of\u00edcio para a comiss\u00e3o de arbitragem. Vamos entrar com representa\u00e7\u00f5es nos tribunais competentes. Quando se tem uma s\u00famula que n\u00e3o \u00e9 verdadeira, tem muitos erros, vamos contest\u00e1-la. Sen\u00e3o a s\u00famula \u00e9 sempre soberana, voc\u00ea paga por algo que n\u00e3o cometeu. Quando voc\u00ea erra, tem que pagar. E chegou a um momento em que precisamos dar um basta \u2013 disse, ao ge. Na s\u00famula, Claus escreveu que Barros o confrontou no intervalo do jogo, com a seguinte declara\u00e7\u00e3o: \u2013 Claus, qual o seu problema com a nossa comiss\u00e3o t\u00e9cnica? Voc\u00ea tem problema, \u00e9 melhor n\u00e3o apitar mais. Voc\u00ea \u00e9 tendencioso. O diretor de futebol do Palmeiras diz que o \u00e1rbitro n\u00e3o fez o relato completo. \u2013 Falei com o Claus, e repito religiosamente o que falei. Por isso vou dizer que o Claus est\u00e1 sendo mentiroso.\u2013 N\u00e3o falei isso. Disse: &#8220;voc\u00ea est\u00e1 sendo tendencioso&#8221;, naquele momento. E vou provar isso, com tudo que aconteceu durante o jogo \u2013 rebateu. \u2013 N\u00e3o disse que ele \u00e9 tendencioso. E ainda falei com comprova\u00e7\u00f5es, de que falei que o respeito. Errei por que gritei? Ok, sou o primeiro a assumir. Mas se n\u00e3o quer apitar com esta comiss\u00e3o t\u00e9cnica, voc\u00ea n\u00e3o apita, ok. Bota gente nova. Anderson Barros ainda critica o relato da expuls\u00e3o de Jo\u00e3o Martins. O auxiliar de Abel Ferreira levou o cart\u00e3o vermelho direto ao fim do primeiro tempo, de acordo com a s\u00famula por ter dito: \u2013 Tem que apitar para os dois lados, seu crit\u00e9rio \u00e9 uma vergonha. A arbitragem aqui \u00e9 uma vergonha.No intervalo, Jo\u00e3o chamou Claus de mentiroso, de acordo com o documento assinado pelo \u00e1rbitro. \u2013 Quando ele fala do Jo\u00e3o Martins, seu crit\u00e9rio \u00e9 uma vergonha. O \u00e1rbitro em um jogo de futebol daquele, escuta tudo com perfei\u00e7\u00e3o e relata aquilo e est\u00e1 valendo? \u2013 questionou Barros. \u2013 Por que ele expulsou o Jo\u00e3o Martins? Porque disse que usou crit\u00e9rios diferentes, a\u00ed para ele (Claus) diz que a arbitragem \u00e9 uma vergonha. Ent\u00e3o o STJD, tem leitura labial. N\u00e3o pode ser s\u00f3 assim, jogar todo mundo contra todo mundo \u2013 completou. Diretor cobra clubes por barb\u00e1rieO Palmeiras deixou o Allianz Parque sem entrevistas de Abel Ferreira nem jogadores pela confus\u00e3o generalizada que ocorreu ao apito final. Anderson Barros explicou o porqu\u00ea. \u2013 Era dar som para uma barb\u00e1rie em que todos est\u00e3o errados. Com a briga, todos est\u00e3o errados. Todo mundo est\u00e1 errado, n\u00e3o pode acontecer no futebol, n\u00e3o pode acontecer no futebol \u2013 ressaltou. Para o diretor de futebol, o acontecimento que rendeu as expuls\u00f5es de Rodrigo Nestor e Z\u00e9 Rafael depois do jogo, demonstra a &#8220;fal\u00eancia&#8221; dos envolvidos no futebol e responsabilizou os dois clubes. \u2013 As pessoas n\u00e3o podem inverter valores. Se o gandula errou, vai ser punido por isso, \u00e9 justo. Mas n\u00e3o podem esquecer que quando o Veiga chutava a bandeirinha do Palmeiras, tomava (cart\u00e3o) amarelo. Ele (Luciano) chutou a nossa bandeira e mandou a torcida calar a boca. Tem que ter um pouco de senso \u2013 avaliou. \u2013 O culpado \u00e9 o S\u00e3o Paulo e o Palmeiras. Os atletas, seguran\u00e7as, dirigentes. N\u00e3o \u00e9 justo cometermos uma barb\u00e1rie e transferir a responsabilidade para quem menos tem \u2013 prosseguiu. \u2013 Estamos destruindo um grande produto, nosso futebol, que nos sustenta \u2013 concluiu.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":992,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[28],"class_list":["post-1003","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-esportes","tag-futebol"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1003"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1003"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1003\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1004,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1003\/revisions\/1004"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/992"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1003"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1003"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1003"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}