{"id":1005,"date":"2024-08-20T08:42:26","date_gmt":"2024-08-20T11:42:26","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/blog\/?p=1005"},"modified":"2024-08-26T08:49:01","modified_gmt":"2024-08-26T11:49:01","slug":"william-bonner-surge-mais-velho-e-atualiza-estado-de-saude-me-sentindo-bem-melhor","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/blog\/2024\/08\/20\/william-bonner-surge-mais-velho-e-atualiza-estado-de-saude-me-sentindo-bem-melhor\/","title":{"rendered":"William Bonner surge mais &#8216;velho&#8217; e atualiza estado de sa\u00fade: &#8216;Me sentindo bem melhor&#8217;"},"content":{"rendered":"\n<p>Rio &#8211; William Bonner, de 60 anos, atualizou os f\u00e3s, nesta segunda-feira (19), sobre seu estado de sa\u00fade ap\u00f3s ser diagnosticado com Covid-19. Afastado do &#8220;Jornal Nacional&#8221;, da TV Globo, o jornalista brincou com os seguidores do Instagram ao publicar uma foto em que aparece com a apar\u00eancia mais velha &#8211; com a ajuda de um filtro &#8211; e disse que est\u00e1 se sentindo bem melhor.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Obrigado pelas mensagens carinhosas. Fora a voz, ainda bem alterada, estou me sentindo bem melhor&#8221;, escreveu ele na legenda. Os internautas reagiram com bom-humor. &#8220;Quantos dias n\u00e3o aparece no JN? Faz 84 anos&#8221;, brincou um usu\u00e1rio da rede social. &#8220;Cid Moreira, \u00e9 voc\u00ea?&#8221;, quis saber outro. &#8220;Amamos de qualquer jeito. Melhoras&#8221;, declarou uma terceira pessoa.<br>Bonner compartilhou o diagn\u00f3stico de covid-19 com os admiradores na \u00faltima quinta-feira (15). Ele, no entanto, n\u00e3o havia dado detalhes sobre seu estado de sa\u00fade, apenas usou um emoji com m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o na legenda da publica\u00e7\u00e3o. O apresentador j\u00e1 havia contra\u00eddo a doen\u00e7a em julho de 2022, tendo apenas sintomas leves e boa recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rio &#8211; William Bonner, de 60 anos, atualizou os f\u00e3s, nesta segunda-feira (19), sobre seu estado de sa\u00fade ap\u00f3s ser diagnosticado com Covid-19. Afastado do &#8220;Jornal Nacional&#8221;, da TV Globo, o jornalista brincou com os seguidores do Instagram ao publicar uma foto em que aparece com a apar\u00eancia mais velha &#8211; com a ajuda de um filtro &#8211; e disse que est\u00e1 se sentindo bem melhor. &#8220;Obrigado pelas mensagens carinhosas. Fora a voz, ainda bem alterada, estou me sentindo bem melhor&#8221;, escreveu ele na legenda. Os internautas reagiram com bom-humor. &#8220;Quantos dias n\u00e3o aparece no JN? Faz 84 anos&#8221;, brincou um usu\u00e1rio da rede social. &#8220;Cid Moreira, \u00e9 voc\u00ea?&#8221;, quis saber outro. &#8220;Amamos de qualquer jeito. Melhoras&#8221;, declarou uma terceira pessoa.Bonner compartilhou o diagn\u00f3stico de covid-19 com os admiradores na \u00faltima quinta-feira (15). Ele, no entanto, n\u00e3o havia dado detalhes sobre seu estado de sa\u00fade, apenas usou um emoji com m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o na legenda da publica\u00e7\u00e3o. O apresentador j\u00e1 havia contra\u00eddo a doen\u00e7a em julho de 2022, tendo apenas sintomas leves e boa recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":997,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[25],"tags":[38,37],"class_list":["post-1005","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-saude","tag-dieta","tag-exercicios"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1005"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1006,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1005\/revisions\/1006"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/997"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}