{"id":1010,"date":"2024-08-20T08:48:00","date_gmt":"2024-08-20T11:48:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/blog\/?p=1010"},"modified":"2024-08-26T08:48:25","modified_gmt":"2024-08-26T11:48:25","slug":"tecnologia-e-desigualdades-raciais","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/blog\/2024\/08\/20\/tecnologia-e-desigualdades-raciais\/","title":{"rendered":"Tecnologia e desigualdades raciais"},"content":{"rendered":"\n<p>Muito se fala sobre o potencial da tecnologia para aproximar e transformar o cen\u00e1rio educacional, mas se n\u00e3o integrada ao ensino de maneira adequada e equitativa, pode perpetuar disparidades de aprendizagem, tendo reflexos em toda a trajet\u00f3ria do jovem, desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, passando pelo ensino superior, at\u00e9 o mercado de trabalho. Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre tecnologia e desigualdades, em especial na dimens\u00e3o racial, \u00e9 imprescind\u00edvel para apoiar a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam a inclus\u00e3o e a igualdade de oportunidades.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 o que revelou pesquisa realizada pelo N\u00facleo de Estudos Raciais do Insper (NERI) e Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica Vivo, intitulada Tecnologia e Desigualdades Raciais no Brasil. O \u00edndice de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia no 5\u00ba ano do Ensino Fundamental, por exemplo, est\u00e1 associado a uma nota 18,5 pontos maior em matem\u00e1tica (em uma escala de 0 a 500). No recorte racial, alunos negros do mesmo ano, obt\u00eam, em m\u00e9dia, 14,5 pontos a menos em matem\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e9dia Brasil, quando comparados com estudantes brancos com o mesmo n\u00edvel de exposi\u00e7\u00e3o. Essa dist\u00e2ncia cai para 4 pontos quando s\u00e3o comparados alunos das mesmas regi\u00f5es e com as mesmas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas. Esses fatores mostram que a diferen\u00e7a de desempenho entre negros e brancos est\u00e1 fortemente relacionada a fatores sociais e regionais, que s\u00e3o reflexo de disparidades raciais hist\u00f3ricas.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse sentido, a Estrat\u00e9gia Nacional de Escolas Conectadas (Enec) tem um papel fundamental. A institucionaliza\u00e7\u00e3o dessa estrat\u00e9gia, que prev\u00ea um investimento de R$ 8,8 bilh\u00f5es para melhorar a infraestrutura escolar e promover a transforma\u00e7\u00e3o digital na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 crucial para superar os desafios relacionados \u00e0 conectividade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o qualificada de tecnologia para fins pedag\u00f3gicos. Mas a efic\u00e1cia de sua regulamenta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de um olhar atento \u00e0s disparidades raciais. A pesquisa chama a aten\u00e7\u00e3o para a relev\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o e monitoramento de estat\u00edsticas racializadas para direcionar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas mais equitativas. \u00c9 importante destacar que o aprimoramento de pol\u00edticas p\u00fablicas com esse foco s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio de um acompanhamento cont\u00ednuo do acesso e do uso da tecnologia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, \u00e9 fundamental acompanhar indicadores relacionados \u00e0 qualidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino. O estudo mostra que mais de 90% do avan\u00e7o da participa\u00e7\u00e3o dos negros no Ensino Superior no pa\u00eds entre 2010 e 2022 foi impulsionado pelo aumento da presen\u00e7a desse grupo em institui\u00e7\u00f5es privadas. Embora seja positivo ver uma maior representatividade racial nesse setor, \u00e9 crucial considerar a qualidade geral do Ensino Superior privado. Isso levanta preocupa\u00e7\u00f5es sobre se o aumento na participa\u00e7\u00e3o de negros tem sido acompanhado pela garantia de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. A mesma quest\u00e3o surge com os cursos de Ensino a Dist\u00e2ncia (EaD): entre 2009 e 2010, nota-se um expressivo ganho de relev\u00e2ncia dessa modalidade no total de matr\u00edculas (11% para 43%), acompanhado pelo crescimento consider\u00e1vel da participa\u00e7\u00e3o dos negros na categoria (3% para 20%). O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais (Inep) t\u00eam papel crucial sobre o monitoramento da expans\u00e3o dos cursos, considerando a composi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica de cada regi\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>O estudo tamb\u00e9m mostra que, embora tenha ocorrido um aumento da participa\u00e7\u00e3o dos negros no Ensino Superior, persistem desigualdades raciais marcantes em termos de representatividade em praticamente todas as \u00e1reas do conhecimento, disparidades estas que s\u00e3o ainda mais acentuadas nas carreiras STEM (ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica). \u00c9 importante mencionar que tais \u00e1reas s\u00e3o altamente valorizadas, estando geralmente associadas a remunera\u00e7\u00f5es mais elevadas. Por isso, destaca que \u00e9 essencial fomentar pol\u00edticas espec\u00edficas que garantam a inclus\u00e3o de estudantes negros nessas carreiras. Uma forma de fazer isso \u00e9 exigir um percentual m\u00ednimo de alunos ou bolsistas negros em cada curso de ensino superior como condi\u00e7\u00e3o para acesso a subs\u00eddios governamentais e programas de fomento.<\/p>\n\n\n\n<p>Esses resultados refor\u00e7am a necessidade de priorizar pol\u00edticas com um olhar atento \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de disparidades e ao acesso \u00e0 tecnologia. Assim, ser\u00e1 poss\u00edvel criar um ambiente mais inclusivo e justo para que todos os estudantes brasileiros possam se desenvolver plenamente, independentemente de sua ra\u00e7a ou regi\u00e3o de origem. A pesquisa completa e o resumo executivo est\u00e3o dispon\u00edveis gratuitamente para download em: https:\/\/www.fundacaotelefonicavivo.org.br\/acervo\/tecnologia-e-desigualdades-raciais-no-brasil\/.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Muito se fala sobre o potencial da tecnologia para aproximar e transformar o cen\u00e1rio educacional, mas se n\u00e3o integrada ao ensino de maneira adequada e equitativa, pode perpetuar disparidades de aprendizagem, tendo reflexos em toda a trajet\u00f3ria do jovem, desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, passando pelo ensino superior, at\u00e9 o mercado de trabalho. Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre tecnologia e desigualdades, em especial na dimens\u00e3o racial, \u00e9 imprescind\u00edvel para apoiar a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam a inclus\u00e3o e a igualdade de oportunidades. \u00c9 o que revelou pesquisa realizada pelo N\u00facleo de Estudos Raciais do Insper (NERI) e Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica Vivo, intitulada Tecnologia e Desigualdades Raciais no Brasil. O \u00edndice de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia no 5\u00ba ano do Ensino Fundamental, por exemplo, est\u00e1 associado a uma nota 18,5 pontos maior em matem\u00e1tica (em uma escala de 0 a 500). No recorte racial, alunos negros do mesmo ano, obt\u00eam, em m\u00e9dia, 14,5 pontos a menos em matem\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e9dia Brasil, quando comparados com estudantes brancos com o mesmo n\u00edvel de exposi\u00e7\u00e3o. Essa dist\u00e2ncia cai para 4 pontos quando s\u00e3o comparados alunos das mesmas regi\u00f5es e com as mesmas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas. Esses fatores mostram que a diferen\u00e7a de desempenho entre negros e brancos est\u00e1 fortemente relacionada a fatores sociais e regionais, que s\u00e3o reflexo de disparidades raciais hist\u00f3ricas. Nesse sentido, a Estrat\u00e9gia Nacional de Escolas Conectadas (Enec) tem um papel fundamental. A institucionaliza\u00e7\u00e3o dessa estrat\u00e9gia, que prev\u00ea um investimento de R$ 8,8 bilh\u00f5es para melhorar a infraestrutura escolar e promover a transforma\u00e7\u00e3o digital na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 crucial para superar os desafios relacionados \u00e0 conectividade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o qualificada de tecnologia para fins pedag\u00f3gicos. Mas a efic\u00e1cia de sua regulamenta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de um olhar atento \u00e0s disparidades raciais. A pesquisa chama a aten\u00e7\u00e3o para a relev\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o e monitoramento de estat\u00edsticas racializadas para direcionar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas mais equitativas. \u00c9 importante destacar que o aprimoramento de pol\u00edticas p\u00fablicas com esse foco s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio de um acompanhamento cont\u00ednuo do acesso e do uso da tecnologia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Al\u00e9m disso, \u00e9 fundamental acompanhar indicadores relacionados \u00e0 qualidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino. O estudo mostra que mais de 90% do avan\u00e7o da participa\u00e7\u00e3o dos negros no Ensino Superior no pa\u00eds entre 2010 e 2022 foi impulsionado pelo aumento da presen\u00e7a desse grupo em institui\u00e7\u00f5es privadas. Embora seja positivo ver uma maior representatividade racial nesse setor, \u00e9 crucial considerar a qualidade geral do Ensino Superior privado. Isso levanta preocupa\u00e7\u00f5es sobre se o aumento na participa\u00e7\u00e3o de negros tem sido acompanhado pela garantia de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. A mesma quest\u00e3o surge com os cursos de Ensino a Dist\u00e2ncia (EaD): entre 2009 e 2010, nota-se um expressivo ganho de relev\u00e2ncia dessa modalidade no total de matr\u00edculas (11% para 43%), acompanhado pelo crescimento consider\u00e1vel da participa\u00e7\u00e3o dos negros na categoria (3% para 20%). O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais (Inep) t\u00eam papel crucial sobre o monitoramento da expans\u00e3o dos cursos, considerando a composi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica de cada regi\u00e3o. O estudo tamb\u00e9m mostra que, embora tenha ocorrido um aumento da participa\u00e7\u00e3o dos negros no Ensino Superior, persistem desigualdades raciais marcantes em termos de representatividade em praticamente todas as \u00e1reas do conhecimento, disparidades estas que s\u00e3o ainda mais acentuadas nas carreiras STEM (ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica). \u00c9 importante mencionar que tais \u00e1reas s\u00e3o altamente valorizadas, estando geralmente associadas a remunera\u00e7\u00f5es mais elevadas. Por isso, destaca que \u00e9 essencial fomentar pol\u00edticas espec\u00edficas que garantam a inclus\u00e3o de estudantes negros nessas carreiras. Uma forma de fazer isso \u00e9 exigir um percentual m\u00ednimo de alunos ou bolsistas negros em cada curso de ensino superior como condi\u00e7\u00e3o para acesso a subs\u00eddios governamentais e programas de fomento. Esses resultados refor\u00e7am a necessidade de priorizar pol\u00edticas com um olhar atento \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de disparidades e ao acesso \u00e0 tecnologia. Assim, ser\u00e1 poss\u00edvel criar um ambiente mais inclusivo e justo para que todos os estudantes brasileiros possam se desenvolver plenamente, independentemente de sua ra\u00e7a ou regi\u00e3o de origem. A pesquisa completa e o resumo executivo est\u00e3o dispon\u00edveis gratuitamente para download em: https:\/\/www.fundacaotelefonicavivo.org.br\/acervo\/tecnologia-e-desigualdades-raciais-no-brasil\/.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1011,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[35,34,36],"class_list":["post-1010","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-tecnologia","tag-computadores","tag-ia","tag-software"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1010"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1010"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1010\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1012,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1010\/revisions\/1012"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1011"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1010"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1010"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1010"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}