{"id":985,"date":"2024-08-20T08:24:43","date_gmt":"2024-08-20T11:24:43","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/blog\/?p=985"},"modified":"2024-08-26T08:50:26","modified_gmt":"2024-08-26T11:50:26","slug":"ibovespa-fecha-aos-135-mil-pontos-e-bate-recorde-historico-de-pontuacao","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/blog\/2024\/08\/20\/ibovespa-fecha-aos-135-mil-pontos-e-bate-recorde-historico-de-pontuacao\/","title":{"rendered":"Ibovespa fecha aos 135 mil pontos e bate recorde hist\u00f3rico de pontua\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p><style>\/*! elementor - v3.23.0 - 05-08-2024 *\/<br \/>\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style><\/p>\n<p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"\" src=\"http:\/\/localhost\/blog\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/mathieu-stern-1zO4O3Z0UJA-unsplash.jpg\" alt=\"\" width=\"561\" height=\"374\" \/><\/p>\n\n\n<p>O Ibovespa, principal \u00edndice de a\u00e7\u00f5es da bolsa de valores, fechou em alta nesta segunda-feira (19), e bateu seu recorde de pontos no fechamento do preg\u00e3o: 135.778 pontos.<\/p>\n\n\n\n<p>O \u00edndice tamb\u00e9m chegou \u00e0 m\u00e1xima de pontua\u00e7\u00e3o que ocorre ainda durante o preg\u00e3o, quando atingiu os 136.179 pontos. Assim, a bolsa zerou as perdas que tinha acumulado no ano e agora registra alta de 1,19%.<\/p>\n\n\n\n<p>A semana come\u00e7a com os agentes do mercado financeiro de olho nos Estados Unidos. Na quarta-feira, o Federal Reserve (Fed, o banco central americano) divulga a ata de sua \u00faltima reuni\u00e3o, que pode dar pistas sobre a trajet\u00f3ria que as taxas de juros do pa\u00eds podem seguir nos pr\u00f3ximos meses.<\/p>\n\n\n\n<p>Na sexta, os investidores estar\u00e3o atentos ao discurso do presidente da institui\u00e7\u00e3o, Jerome Powell, no Simp\u00f3sio de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica de Jackson Hole. L\u00e1, ele deve compartilhar uma vis\u00e3o mais detalhada que o Fed tem sobre a situa\u00e7\u00e3o da economia dos EUA, que tamb\u00e9m influencia na decis\u00e3o de juros prevista para setembro.<\/p>\n\n\n\n<p>O BC americano tem dado a entender que pretende come\u00e7ar a baixar os juros do pa\u00eds na pr\u00f3xima reuni\u00e3o, o que favorece as empresas e melhora as cota\u00e7\u00f5es na bolsa de valores.<\/p>\n\n\n\n<p>Enquanto o mercado aguarda os novos dados para da economia americana, o momento \u00e9 de otimismo e o d\u00f3lar vive um dia de desvaloriza\u00e7\u00e3o no mundo inteiro. No Brasil, a moeda americana fechou em queda, aos R$ 5,41 \u2014 menor n\u00edvel desde 24 de junho (R$ 5,3909).<\/p>\n\n\n\n<p>Na agenda interna, repercutiu bem no mercado financeiro a fala de Gabriel Gal\u00edpolo, diretor do Banco Central do Brasil e nome mais cotado para a presid\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, em que ele refor\u00e7a o compromisso da diretoria em trazer a infla\u00e7\u00e3o brasileira para a meta. (veja mais abaixo)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Ibovespa, principal \u00edndice de a\u00e7\u00f5es da bolsa de valores, fechou em alta nesta segunda-feira (19), e bateu seu recorde de pontos no fechamento do preg\u00e3o: 135.778 pontos. O \u00edndice tamb\u00e9m chegou \u00e0 m\u00e1xima de pontua\u00e7\u00e3o que ocorre ainda durante o preg\u00e3o, quando atingiu os 136.179 pontos. Assim, a bolsa zerou as perdas que tinha acumulado no ano e agora registra alta de 1,19%. A semana come\u00e7a com os agentes do mercado financeiro de olho nos Estados Unidos. Na quarta-feira, o Federal Reserve (Fed, o banco central americano) divulga a ata de sua \u00faltima reuni\u00e3o, que pode dar pistas sobre a trajet\u00f3ria que as taxas de juros do pa\u00eds podem seguir nos pr\u00f3ximos meses. Na sexta, os investidores estar\u00e3o atentos ao discurso do presidente da institui\u00e7\u00e3o, Jerome Powell, no Simp\u00f3sio de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica de Jackson Hole. L\u00e1, ele deve compartilhar uma vis\u00e3o mais detalhada que o Fed tem sobre a situa\u00e7\u00e3o da economia dos EUA, que tamb\u00e9m influencia na decis\u00e3o de juros prevista para setembro. O BC americano tem dado a entender que pretende come\u00e7ar a baixar os juros do pa\u00eds na pr\u00f3xima reuni\u00e3o, o que favorece as empresas e melhora as cota\u00e7\u00f5es na bolsa de valores. Enquanto o mercado aguarda os novos dados para da economia americana, o momento \u00e9 de otimismo e o d\u00f3lar vive um dia de desvaloriza\u00e7\u00e3o no mundo inteiro. No Brasil, a moeda americana fechou em queda, aos R$ 5,41 \u2014 menor n\u00edvel desde 24 de junho (R$ 5,3909). Na agenda interna, repercutiu bem no mercado financeiro a fala de Gabriel Gal\u00edpolo, diretor do Banco Central do Brasil e nome mais cotado para a presid\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, em que ele refor\u00e7a o compromisso da diretoria em trazer a infla\u00e7\u00e3o brasileira para a meta. (veja mais abaixo)<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":987,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[32,31,33],"class_list":["post-985","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-esportes","tag-dolar","tag-investimento","tag-precos"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/985"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=985"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/985\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":998,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/985\/revisions\/998"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/987"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=985"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=985"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=985"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}