{"id":999,"date":"2024-08-20T08:38:05","date_gmt":"2024-08-20T11:38:05","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/blog\/?p=999"},"modified":"2024-08-26T08:50:04","modified_gmt":"2024-08-26T11:50:04","slug":"priorizar-emprego-ou-inflacao-mensagem-do-fed-em-jackson-hole-e-aguardada","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/blog\/2024\/08\/20\/priorizar-emprego-ou-inflacao-mensagem-do-fed-em-jackson-hole-e-aguardada\/","title":{"rendered":"Priorizar emprego ou infla\u00e7\u00e3o? Mensagem do Fed em Jackson Hole \u00e9 aguardada"},"content":{"rendered":"\n<p>Washington (Reuters) \u2013 Quatro anos depois que o presidente do Federal Reserve, Jerome Powell, fez do combate ao desemprego uma prioridade maior durante a pandemia da Covid-19, essa promessa enfrenta um teste fundamental em meio ao aumento do desemprego, \u00e0 crescente evid\u00eancia de que a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob controle e a uma taxa de juros de refer\u00eancia que ainda \u00e9 a mais alta em um quarto de s\u00e9culo.<\/p>\n\n\n\n<p>As altas taxas de juros podem estar a caminho do fim, com a expectativa de que o banco central dos Estados Unidos fa\u00e7a um primeiro corte em sua reuni\u00e3o de 17 e 18 de setembro e com Powell podendo fornecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre a abordagem da pol\u00edtica de flexibiliza\u00e7\u00e3o em um discurso na sexta-feira na confer\u00eancia anual do Fed de Kansas City em Jackson Hole, no Estado de Wyoming.<\/p>\n\n\n\n<p>Por\u00e9m, com a taxa de juros do Fed na faixa de 5,25% a 5,50% por mais de um ano, o impacto dos custos relativamente altos dos empr\u00e9stimos sobre a economia ainda pode estar se formando e pode levar algum tempo para ser revertido, mesmo que o banco central comece a fazer cortes \u2014 uma din\u00e2mica que pode colocar em risco as esperan\u00e7as de uma \u201caterrissagem suave\u201d de infla\u00e7\u00e3o controlada juntamente com a continuidade do baixo desemprego.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPowell diz que o mercado de trabalho est\u00e1 se normalizando\u201d, com o crescimento dos sal\u00e1rios diminuindo, as vagas de emprego ainda saud\u00e1veis e o desemprego em torno do que os formuladores de pol\u00edtica monet\u00e1ria consideram consistente com a infla\u00e7\u00e3o na meta de 2% do banco central, disse o ex-presidente do Fed de Chicago, Charles Evans. \u201cIsso seria \u00f3timo se fosse s\u00f3 isso. O hist\u00f3rico n\u00e3o \u00e9 bom.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>De fato, aumentos na taxa de desemprego como os observados nos \u00faltimos meses s\u00e3o normalmente seguidos por outros. \u201cEssa n\u00e3o parece ser a situa\u00e7\u00e3o atual. Mas talvez voc\u00ea esteja a apenas um ou dois relat\u00f3rios de emprego ruins\u201d de precisar de cortes agressivos nas taxas para combater o aumento do desemprego, disse Evans. \u201cQuanto mais voc\u00ea esperar, mais dif\u00edcil ser\u00e1 fazer o ajuste real.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Infla\u00e7\u00e3o x emprego<br>Evans foi uma voz importante na reformula\u00e7\u00e3o da abordagem de pol\u00edtica do Fed, revelada por Powell em Jackson Hole em agosto de 2020, quando a pandemia estava em alta, os formuladores de pol\u00edtica monet\u00e1ria estavam se reunindo por meio de transmiss\u00e3o de v\u00eddeo e a taxa de desemprego era de 8,4%, ante 14,8% em abril.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse contexto, a mudan\u00e7a do Fed parecia l\u00f3gica, alterando uma tend\u00eancia de longa data de evitar a infla\u00e7\u00e3o \u00e0s custas do que os formuladores de pol\u00edticas passaram a ver como um custo desnecess\u00e1rio para o mercado de trabalho.<\/p>\n\n\n\n<p>A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica monet\u00e1ria padr\u00e3o via infla\u00e7\u00e3o e o desemprego como insepar\u00e1vel e inversamente ligados: o desemprego abaixo de um determinado ponto estimulava os sal\u00e1rios e os pre\u00e7os; a infla\u00e7\u00e3o fraca sinalizava um mercado de trabalho moribundo. As autoridades come\u00e7aram a repensar essa conex\u00e3o ap\u00f3s a recess\u00e3o de 2007 a 2009, concluindo que n\u00e3o precisavam tratar o baixo desemprego como um risco de infla\u00e7\u00e3o em si.<\/p>\n\n\n\n<p>Por uma quest\u00e3o de equidade para aqueles que est\u00e3o \u00e0 margem do mercado de trabalho e para obter os melhores resultados em geral, a nova estrat\u00e9gia dizia que a pol\u00edtica do Fed seria \u201cinformada por avalia\u00e7\u00f5es dos d\u00e9ficits de emprego em rela\u00e7\u00e3o ao seu n\u00edvel m\u00e1ximo\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Washington (Reuters) \u2013 Quatro anos depois que o presidente do Federal Reserve, Jerome Powell, fez do combate ao desemprego uma prioridade maior durante a pandemia da Covid-19, essa promessa enfrenta um teste fundamental em meio ao aumento do desemprego, \u00e0 crescente evid\u00eancia de que a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob controle e a uma taxa de juros de refer\u00eancia que ainda \u00e9 a mais alta em um quarto de s\u00e9culo. As altas taxas de juros podem estar a caminho do fim, com a expectativa de que o banco central dos Estados Unidos fa\u00e7a um primeiro corte em sua reuni\u00e3o de 17 e 18 de setembro e com Powell podendo fornecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre a abordagem da pol\u00edtica de flexibiliza\u00e7\u00e3o em um discurso na sexta-feira na confer\u00eancia anual do Fed de Kansas City em Jackson Hole, no Estado de Wyoming. Por\u00e9m, com a taxa de juros do Fed na faixa de 5,25% a 5,50% por mais de um ano, o impacto dos custos relativamente altos dos empr\u00e9stimos sobre a economia ainda pode estar se formando e pode levar algum tempo para ser revertido, mesmo que o banco central comece a fazer cortes \u2014 uma din\u00e2mica que pode colocar em risco as esperan\u00e7as de uma \u201caterrissagem suave\u201d de infla\u00e7\u00e3o controlada juntamente com a continuidade do baixo desemprego. \u201cPowell diz que o mercado de trabalho est\u00e1 se normalizando\u201d, com o crescimento dos sal\u00e1rios diminuindo, as vagas de emprego ainda saud\u00e1veis e o desemprego em torno do que os formuladores de pol\u00edtica monet\u00e1ria consideram consistente com a infla\u00e7\u00e3o na meta de 2% do banco central, disse o ex-presidente do Fed de Chicago, Charles Evans. \u201cIsso seria \u00f3timo se fosse s\u00f3 isso. O hist\u00f3rico n\u00e3o \u00e9 bom.\u201d De fato, aumentos na taxa de desemprego como os observados nos \u00faltimos meses s\u00e3o normalmente seguidos por outros. \u201cEssa n\u00e3o parece ser a situa\u00e7\u00e3o atual. Mas talvez voc\u00ea esteja a apenas um ou dois relat\u00f3rios de emprego ruins\u201d de precisar de cortes agressivos nas taxas para combater o aumento do desemprego, disse Evans. \u201cQuanto mais voc\u00ea esperar, mais dif\u00edcil ser\u00e1 fazer o ajuste real.\u201d Infla\u00e7\u00e3o x empregoEvans foi uma voz importante na reformula\u00e7\u00e3o da abordagem de pol\u00edtica do Fed, revelada por Powell em Jackson Hole em agosto de 2020, quando a pandemia estava em alta, os formuladores de pol\u00edtica monet\u00e1ria estavam se reunindo por meio de transmiss\u00e3o de v\u00eddeo e a taxa de desemprego era de 8,4%, ante 14,8% em abril. Nesse contexto, a mudan\u00e7a do Fed parecia l\u00f3gica, alterando uma tend\u00eancia de longa data de evitar a infla\u00e7\u00e3o \u00e0s custas do que os formuladores de pol\u00edticas passaram a ver como um custo desnecess\u00e1rio para o mercado de trabalho. A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica monet\u00e1ria padr\u00e3o via infla\u00e7\u00e3o e o desemprego como insepar\u00e1vel e inversamente ligados: o desemprego abaixo de um determinado ponto estimulava os sal\u00e1rios e os pre\u00e7os; a infla\u00e7\u00e3o fraca sinalizava um mercado de trabalho moribundo. As autoridades come\u00e7aram a repensar essa conex\u00e3o ap\u00f3s a recess\u00e3o de 2007 a 2009, concluindo que n\u00e3o precisavam tratar o baixo desemprego como um risco de infla\u00e7\u00e3o em si. Por uma quest\u00e3o de equidade para aqueles que est\u00e3o \u00e0 margem do mercado de trabalho e para obter os melhores resultados em geral, a nova estrat\u00e9gia dizia que a pol\u00edtica do Fed seria \u201cinformada por avalia\u00e7\u00f5es dos d\u00e9ficits de emprego em rela\u00e7\u00e3o ao seu n\u00edvel m\u00e1ximo\u201d.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":996,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[27],"tags":[32,31,33],"class_list":["post-999","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-economia","tag-dolar","tag-investimento","tag-precos"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/999"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=999"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/999\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1000,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/999\/revisions\/1000"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/996"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=999"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=999"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=999"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}